澳洲悉尼正式廢除「中國新年」 更名為「農曆新年」（Lunar New Year） 稱要照顧各國人的感受

澳洲悉尼正式廢除「中國新年」，稱要照顧各國人的感受

澳洲悉尼一向有慶祝中國新年的做法，更成為了該城市一年一度的盛事，多項大型活動都會在農曆一月期間舉行，可是隨著中、澳兩國關係轉變，這項傳統或會有所不同。

悉尼市政府宣佈，將廢除「中國新年」（Chinese New Year）這節日名稱，並會將之更名為「農曆新年」（Lunar New Year）。發言人指除中國人以外，日本和韓國等亞洲人都會慶祝農曆新年，改名是顧及了各國人的感受。

澳媒《The Australians》指，改名一事引起澳洲華人抗議。他們認為「中國新年」這名稱已在澳洲沿用多年，已成為城市標誌，加上所謂「農曆新年」實則源自中國，稱「中國新年」並沒有錯。另一媒體《澳洲新快報》則引述當地華人指，改名一事顯示悉尼政府對華人欠尊重，不正視歷史，傷害中國人的感情，對此予以譴責。

咁不滿走囉

當地華人
即係當地"中國新移民"

在聖誕節的時候，我們就發過一則帖文，說誠實的中國人要求人家不認中國人就別過農曆新年，就如同他們也被政府禁過聖誕一般。

今天要說的，就是中國人引以為豪的「中國陰曆」。眾所周知，農曆新年就是農曆正月初一至初三，大家都很清楚，畢竟是公眾假期嘛。但農曆到底是怎麼來的呢？

現在我們在用的農曆，其實是明崇禎年間編寫的《崇禎新曆》。由於當時中國舊曆法誤差甚多，不合時宜，而湯若望帶來的西洋曆法則成功預測日蝕，崇禎於是下令，由意大利教士利瑪竇的弟子，徐光啟編寫新曆。這種由西洋而來的「新農曆」，在清初甚至引起中國士大夫不滿。康熙年間，學者楊光先指湯若望所算曆法「不合陰陽，意在大逆」，更稱「寧可使中夏無好曆法，不可使中夏有西洋人」。結果湯若望被判凌遲，在孝莊太后特旨之下方才獲釋，副手卻被滅族。然而實測結果卻是湯若望的算法完勝。

那麼，楊光先不惜謀害洋教士以圖保留的「中國古曆法」又是何許曆呢？說來好笑，其實這套所謂「中夏曆法」實際上也是元朝時引入的「回回曆」(伊斯蘭陰曆)。元朝第一次正式頒用的，其實是劄馬剌丁依照阿拉伯太陽曆法編制的《萬年曆》。但因為其格式與中國舊有曆法完全不同，難以普及，於是後又改為以完全以月相為準的《伊斯蘭陰曆》略為修改，名為《授時曆》。於是這套伊斯蘭曆法，就這樣一直用到明崇禎。

好吧，元朝又不是漢族朝代，元朝以後的發展不算。元朝之前，中國人最驕傲的唐宋盛世，用的肯定是最正宗的中國曆了吧？錯。唐朝所用的《大衍曆》，原為印度曆法《九執曆》，唐《開元占經》中就有其印度原版中譯本，後又衍生出《五紀曆》、《正元曆》、《宣明曆》、《崇玄曆》等改版，一直用到唐亡。為甚麼天朝大國要抄印度曆呢？主要是出於準確性考慮。在《大衍曆》之前所用的《麟德曆》，由占卦名家李淳風(就是寫推背圖的那位)所編製，然而用了40年左右就出現偏差了。到北宋時修訂的《應天曆》，修撰者則是來自西域「魯穆國」的穆斯林馬依澤。別看他姓馬，馬依澤其實是阿拉伯常見名字Mu’izz的音譯名。而這位「馬先生」，就是日後中國馬氏回民的祖宗。(順帶一提，七下西洋的鄭和，原名就叫馬三保，祖上也是曾到過麥加朝聖的穆斯林。鄭和本人作為元朝的地方貴族後人被俘，才被閹作太監。)

中國人驕傲了大半輩子的農曆，原來也是舶來品。不只如此，近一千年的「中國傳統曆法」，不是抄印度就是抄阿拉伯，到最後終於定於一尊：還是洋曆法好用。只是出於中國人自古以來的「山寨當發明」習慣，就集體意淫成「源遠流長」的「中華文明結晶」了。既然中國人不過洋鬼子新年，趁著年廿八洗邋遢，奉勸以「中華正統」自居的廣大中華人民，趕緊把家裏的洋農曆燒了，不燒不是中國人。

農曆新年先係正宗
中國呢個詞係清朝之後先有

台灣叫春節或農曆新年

英文Lunar 字根係講月球
其實興祝月球行到新一年新月的起點
與中國無關

澳洲好波
澳洲元首係偉大既事頭婆
God save the Queen

由細到大都係農曆新年
😳

一直都叫農歷新年

明明記得以前細個都係學農曆新年英文係lunar new year,唔知幾時開始周圍都變咗用chinese new year

終於做返件啱嘅事

適當時候要左膠一點

x2

中國人到底有幾多感情比人傷害 成撚日都話人地傷害感情

你用清「朝」呢個字本身已經錯
根本唔係朝

大清ok?

傷害你 咁做咩重留係人地國家？
中國歡迎你

ok

一早察覺到, LNY 唔係 CNY (其實咁先最好)

但係我唔明香港無啦啦點會走去贊助 2019 年 Sydney LNY? 關香港咩事?

月球自古以黎都係中國領土

繁體支那叫乜關人撚事

...大明國 大清國 中華帝國

台灣受國民黨大中華教育幾十年
中支那情花毒太深
跟中原北佬叫春節

由細到大都叫農曆新年架wor

笑死
係人地頭到住
話傷害中國人感情
翻中國咪算囉咁不滿

香港不嬲咁叫

改走你個中國新年就傷害中國人感情
人哋韓國越南人被迫共享中國人榮耀仲撚傷害啦

當宣傳啩
佢哋個idea係將香港同Chinese Culture掛鈎
所以LNY呢啲會sponsor推廣
就好似倫敦LNY嗰啲event直頭整個舞台做宣傳

而家跟咗中國叫春節

不嬲叫開lunar new year

近幾年啲工作電郵都盡量改做 lunar

中原北佬叫春節

CNY 變 LNY 其實啲大陸人咎由自取，記得上年有條靚妹話唔好同我講Kung Hei Faat Choy，應該係 Xin nian kuai le。

又話中國人農曆新年唔係舞獅，舞師只係南方人會做並唔係全中國會做。

“But Cantonese superstitions and traditions are not relevant to most of China. The Cultural Revolution stripped most of the superstition from Chinese culture”

咁即刻 Cantonese is not Chinese 啦? 但係你中國已經係文革後無晒文化啦喎?

其實一早嚟澳洲就係南方人，大部份係香港人，人哋帶入嚟嘅文化一早就已經融合咗喺澳洲裏邊。

Baak Choi Bok Choi Dim Sim Yum Cha 呢 D 字全部都唔係普通話, 洗唔洗就你班大陸人改晒去? 咪啦, 同你斬欖就係最好.

No more Chinese New Year, we embrace Lunar New Year.

廢柴國民黨同支那臭民國都係支那 由支那而黎同支那人建立 當然樣樣以支那為正統 係有班傻柒連登狗咁鍾意吹奏

一直都係農歷，
而且農歷係垃圾蟈成立之前就有
傷乜撚嘢害感情，
下下當自己收害者，生人霸死埞

小學開始用lunar new year
一直以為lunar係音譯農曆

當年孫大炮被廣東人叫做"粵奸"

香港政府都係用lunar new year

大佬，完全唔知個網嘅source係點來。佢話《授時曆》係改《伊斯蘭陰曆》???又叫回回曆? 回回曆，354日8時48分33.6秒為1年。Wiki寫《授時曆》採用統天曆的長度，365.2425日為一年，29.530593日為一月，與現在所使用的公曆的數值完全相同，但《授時曆》比公曆早推行301年。

Very fake news wo大佬

你要去支那化就改埋topic名啦 港台老僑一直叫開雪梨 得大陸仔叫Sydney做悉尼

終於做返件好事

fake啦篇文流傳兩登咁耐冇人fact check

戰國時期已經有個「古六曆」用緊365.25日一年
古代中國有 日曆 月曆 同 宜家用緊既農曆係其中一種日月曆 農民會用黎耕種

因為星體運行既變動 呢二千年黎改左好多
包括清朝嗰次

而周邊國家既曆法的確係一路受中國歴法既影響

上面篇文寫到中國係用外國曆法之前自己冇曆法咁
咁古人點寫歴史書

為何得出此結論？
如果移民左過百年又算唔算新移民
咁當地白人是否又稱 歐洲新移民

簡單啲講
湯若望係修改過曆法
但唔係創造曆法

「古六曆」早已遺失

現今所謂考古「古六曆」係「365.25日一年」只係21世紀支那狗鳩吹

農曆呢種要根住星體運行既曆法就係會變
不過最近嗰次叫左佢黎計
之後應該都有改啦宜家農曆係用緊Beijing local time

呢d內容農場冇人理淨係負皮我有撚用

收皮啦你

所謂潤年、潤月, 咪就係ERROR ADJUSTMENT囉

你個支那曆法廢到成撚日要潤

收皮啦唔係日曆365日就叫盡

農曆係combination of日曆同月曆
月用月曆 年用日曆

因為月球圍住地球轉既速度同地球圍住太陽轉既速度唔同步
所以要潤年潤月黎調教番

農曆對耕種有用但係我地唔洗耕田咪用日曆囉

不過你都係番鄉下用農曆啦

中國人叫春節

中乜國新年

仲有只因為我唔盲反就想標籤我支那

收皮啦用下個腦都諗到唔合理啦

呢d曆法好common啦係唔同文明入面

11000年前既gobekli tepe都觀察緊星體

歷法唔係吟咗個年就得
仲要有祭祀功能，即係要可以估計星體變動，日月食，問題係係崇禎曆書之前都係編完百幾年就天文事件會移動至少1日

點解連登新年emoji用 #lny 而唔系 #cny

秦朝有個曆法係根據古六曆其中一個
都係365.25日 冇失傳

乜野曆法呀?

曆法原稿係邊呀? 刻係竹簡度呀?

SHOW個竹簡出黎睇下?

講緊你個支那廢曆勁多ERROR呀
西曆先係科學

唔比特別別關照中國人
就係唔尊重中國人

一味屌但冇內容
同狗吠有咩分別
阻住睇post

二千年前既竹簡原稿都生存到會唔會太勁

如果歴史既野要有原稿到先證明到既話

冇人證明到金字塔係古埃及人整架啦
冇藍圖 冇記載 連描述點起都冇

屌你打左咁撚多字唔撚睇架wor

block 7左佢算9數啦

不嬲都應該講農曆年啦

終於醒覺

支那新年

中國人都唔叫CHINESE NEW YEAR…叫春節…
個VENDOR放假前EMAIL突然加句HAPPY SPRING FESTIVAL

HAPPY TESTIS FESTIVAL

無叫開Chinese new year
連幫公司出賀卡都係用lunar new year

崇支撚去哂邊

Very good Aussie~~~~

人地金字塔起碼都有棟建築棟係度
你個乜嘢古六曆除咗六個曆法名仲有啲咩？
又冇運算方法，又冇儀器傳世，你話你準過nasa都得啦

Lunar New Year>>>支那尿意

本身自唐宋起，支那同中東就交流頻繁，大批回人到支那經商同帶來大批天文知識，支那曆法每每都有回人嘅腳印響度

咁太初曆囉 都係後少少 漢初曆法
呢個有運算方法

《漢書·律曆志》在這方面作了細致的描寫：「閎運算轉曆，其法以律起曆，日律容一龠，積八十一寸，則一日三分也，與長相終，律長九寸，百七十一分而終複，三複而得甲子。夫律陰陽九六爻象所從出也，故黃鍾紀元氣之謂律。律，法也，莫不取法焉。與鄧平所治同。於是皆觀新星度日月行，更以推算如閎、平法。法一月之日二十九，八十一分日之四十三。」「《太初曆》晦朔弦望，皆最密，日月如合璧，五星如連珠。」

29又81分之43日，即29.530864日，相比現代數據29.530589日，誤差為0.000275日

日本仔有慶祝農曆年？

農曆新年幾時變咗做中國新年？
唔係chinese new year就直釋中國新年吓話

中國邊有農曆新年架屌你
中國叫春節咋 咁想做中國人返中國啦仆街

楊光先指湯若望所算曆法「不合陰陽，意在大逆」，更稱「寧可使中夏無好曆法，不可使中夏有西洋人」。

支那邏輯

香港一向用農曆新年

明治維新前有

無知就算啦 仲要四圍吠就唔係太好了。

南北朝時期祖沖之既大明曆所測一個月長度同現代所測既長度相差唔夠一秒，一年長度只係相差萬分之六日（約50多秒），而且已經做到準確預測月食出現既時間，一早已經領先世界啦

反共係可以，但係呢個post啲child登仔因為反共連啲鳩up content farm文都爭住奶就真係有啲柒囉

而家中文重要變埋春節
春你老母節

崇支垃圾唔敢回應

華人 華裔 都係要黎掩飾大陸狗既身份
改下個名號又以為無人知

唔滿意返支那lor

你講完
政府嚟緊鼠年就改做Chinese new year

拼音狗？
你都係支那垃圾

其實Lunar New Year同Chinese Spring Festival分開咪得

「傷害中國人感情」

講呢句都on9。

你中國人嘅感情關我澳洲人乜撚事？

我生得靚仔，出街俾啲毒男見到，唔通我又要理啲毒男感受？

返去中國同中國人連繫感情啦。

支那人:去超市掃多幾罐奶粉表達不滿

邊忽唔尊重歷史

根本就係反批判性思考行為，一味因為反共立場而放棄求真

同左膠盲撐cnn fake news行為上一模一樣

不燒不是中國人

左膠好波

政治正確好波

糾一糾正番
日本已經絕大部分人唔理舊曆
對日本人黎講正月係新曆1月1日

反而越馬新呢D華人國家就會慶舊曆

搶哂啲奶粉傷害澳洲人感情又點計

澳洲好波

其實有中國人叫農歷新年做中國新年咩？有咩問題？

一月一號叫元旦
正月初一叫新年
小學唔係不嬲咁教咩？

如果真係好似描述咁精密，咁點解只係用咗一二百年就棄用？

回正題，講返最上面質疑伊斯蘭天文學對中國曆嘅影響

明史卷三十一

惟明之《大統曆》，實即元之《授時》，承用二百七十餘年，未嘗改憲。

洪武元年改院為司天監，又置回回司天監。詔徵元太史院使張佑、回回司天太監黑的兒等共十四人，尋召回回司天臺官鄭阿裡等十一有至京，議曆法。三年改監為欽天，設四科：曰天文，曰漏刻，曰《大統曆》，曰《回回曆》。[/i]

[i]自是《大統曆》元以洪武甲子，而推算仍依《授時》法。三十一年在罷回回欽天監，其《回回曆》科仍舊。

明代宗年間，欽天監當埋回回曆係祖制

十九年，天文生張升上言改曆。欽天監謂祖制不可變 ，升說遂寢。弘治中，月食屢不應，日食亦舛。

回回曆最後係比邊個淘汰呢？就係西洋曆法

崇禎二年五月乙酉朔日食，禮部侍郎徐光啟依西法預推，順天府見食二分有奇，瓊州食既，大寧以北不食。《大統》、《回回》所推，順天食分時刻，與光啟妻異。已而光啟法驗，餘皆疏。

明史卷三十七
《回回曆法》，西域默狄納國王馬哈麻所作。...洪武初，得其書於元都。十五年秋，太祖謂西域推測天象最精，其五星緯度又中國所無。命翰林李翀、吳伯宗同回回大師馬沙亦黑等譯其書。

縱觀成個明朝，論準確，(明末)西洋曆法>回回曆>大統曆(明代士大夫改劣版回回曆)
而漢文明本身，係冇能力造自己嘅曆法

咁你不如介紹下古六曆比大家開下眼界

為何棄用舊曆不在討論範圍之內
而大統曆改自回回曆嘅記載？

你不如介紹下回回曆中一年等於幾多日比大家見識下

唉好辛苦 同另一個巴打打左咁多野上黎
都係話漢文明冇能力造曆法

上面都講左曆法除左計一年幾多日 一個月幾多日
仲要睇埋星體運行 呢樣同宗教祭祀有關
但係星星既位置會變因為地球條axis會變

所以每隔一陣就要轉曆法
但係又古六曆/太初曆開始一年已經係keep住365.25日

至於去到明朝 當時present比人揀既option入面 最準係外國引入既曆法我唔質疑

但係話以前漢文明冇能力造曆就唔係真相

goog無言以對

香港英文教科書唔係不嬲都叫Lunar New Year?

中原華夏文化
原來係胡人 印度人 西洋人等大雜燴

唔係不嬲都叫濃歷新年咩？

即係清-民國第一個版本就係Lunar New Year
Chinese New Year係支那版本

古文化不嬲都係左抄右抄再話係自己
就好似儒釋道三家出現果陣根本冇中國依個國家，佢地就話係中國文化既一部份咁

保持行車距離!

伊斯蘭曆是一種純粹陰曆，也是現今仍在使用的曆法中唯一的陰曆。以公元622年7月16日為紀年元年一月一日，完全以月相為準，每當新月出現時定為每月的第一日，12個月為一年，不設閏月，閏年於第12個月後加一天（每30年中設11閏年）。平均每年只有354天8小時48分，每隔2.7年和公曆相差一個月（即19年差7個月），每隔約32.6年（32年又7個月）就會相差一年，即兩者紀年差距就會「縮減」一年，也就是陽曆的32～33年與伊斯蘭曆的33～34年長度相等，因此不分季節。

農曆係陰陽合曆，除左睇月亮定每個月長度，仲有睇太陽定廿四節氣，每年都會分春夏秋冬四季，而回回曆（現今伊斯蘭曆）就係純陰曆，每年春夏秋冬既位置都唔一樣，而且明顯農曆既測量仲準過伊斯蘭曆，因為農曆春夏秋冬四季喺每一年既位置都相若，而伊斯蘭曆既四季位置就會每年都唔同

你係要堅持農曆係抄伊斯蘭曆都冇辦法既

又要唱國歌啦

不過個十二隻生肖真係醜到一個點

其實轉名係因為多左啲印尼同馬拉贊助，咁無理由叫人硬食chinese架嗎

你邊忽見到有拼音？屌你來搞笑？

由細到大都叫 lunar
支那狗呃曬鬼佬

康熙年間，學者楊光先指湯若望所算曆法「不合陰陽，意在大逆」，更稱「寧可使中夏無好曆法，不可使中夏有西洋人」。結果湯若望被判凌遲，

支那人由晚清到依家都係咁垃圾

冇問題，你都係想話漢文明有能力造曆法。而我都只係想話比最頂嗰位，明朝大統曆極受伊斯蘭天文學影響

但中國歷代，都要由外來文明輸入曆法，但同一時間，中國曆法又極少向外輸岀
彷彿只要有外來競爭對手，中國曆法就會被淘汰

姐係冇啦
咁我同你一樣唔識古六曆，又點樣無知法

你不如再睇多次我上面quote嘅明史

你真係以為你而家個農曆係漢太初曆或者夏小正？

歷代皇朝都唔知改過官方曆法幾多次，而當中伊斯蘭天文學對中國曆法有極大影響，我係講緊呢樣野，而唔係話中國曆法100%照抄伊斯蘭曆

唔係話搵到有不同就冇抄架
你可唔可以接受下現實

蔡總統表示支持

係呀 吹呀

睇左 冇講到
大統=授時=\=回回
你要重新學文言文

有幾大影響呀
不如分享下？

極大影響極大影響

做左資料搜集啦 成個曆法既骨幹都係按住傳統曆法法規而定，由漢初慢慢演變出黎

你個明史係講緊發現用西方計法係淨係用黎定朔，姐係計新月
簡單黎講係明未清初外國佬計準數過中國少少

唔做research比佢講到以為源用左第二個文明既曆法
係到博人唔做資料搜集

《漢書·律曆志》在這方面作了細致的描寫：「閎運算轉曆，其法以律起曆，日律容一龠，積八十一寸，則一日三分也，與長相終，律長九寸，百七十一分而終複，三複而得甲子。夫律陰陽九六爻象所從出也，故黃鍾紀元氣之謂律。律，法也，莫不取法焉。與鄧平所治同。於是皆觀新星度日月行，更以推算如閎、平法。法一月之日二十九，八十一分日之四十三。」「《太初曆》晦朔弦望，皆最密，日月如合璧，五星如連珠。」

《太初曆》是中國歷史上第一部完整統一且有明確文字記載的曆法，在天文學發展史上具有劃時代的意義。該曆法測算出一朔望月等於29又81分之43日，故又稱爲「81分律曆」。《太初曆》以冬至所在之月爲11月，以正月爲歲首，平年12個月，閏年13個月，月大30日，月小29日，並首次將24節氣訂入該曆法，與春種、秋收、夏忙、冬閑的農業節奏合拍。落下閎在《太初曆》的制訂中有許多科學的創意和發明，如改秦曆以10月爲歲首的錯誤，確定以正月初一爲一年之始，12月底爲歲末，從此，《太初曆》與周而複始的四季順序緊密吻合並相沿至今

要抄都唔係抄個一年35x日，年年四季都唔同位既回回曆啦 你搵到證據證明中國啲曆法係抄人地未姐

X2

同問

日本明治維新後過新曆新年，叫「正月」，農曆新年叫「舊正月」，慶祝方式無變

應該學外國左膠叫 seasonal greeting 就算

由細到大都係學lunar new year
以前啲月曆 學校calendar (2000年代) 都係寫lunar new year
係近幾年個個喺度cny

悉尼未富先驕
中國或成最大嬴家

不嬲都叫農曆新年

又感情受傷害

一直都講緊農曆新年，乜撚野叫春節

我唔知點解對你黎講係咁難理解

授時曆準確嘅原因有二

1. 有先進儀器
守敬首言：「歷之本在於測驗，而測驗之器莫先儀表。今司天渾儀，宋皇祐中汴京所造，不與此處天度相符，比量南北二極，約差四度；表石年深，亦復欹側。」守敬乃盡考其失而移置之。既又別圖高爽地，以木為重棚，創作簡儀、高表，用相比覆。
元史/卷164

2. 有大範圍測量
當是時守敬言司天莫大於測景，古今曆以唐一行所造大衍為稱首，則以唐開元間令南宮說行天下測景，所曆地最廣也。今國家一統，疆宇比唐尤廣袤，宜遣使者四往測景，成一代之制。
天府廣記/29
遂設監候官一十四員，分道而出，東至高麗，西極滇池，南逾硃崖，北盡鐵勒，四海測驗，凡二十七所。
元史/卷164

先講1.
其法喪於秦火而興復於漢洛下閎、耿壽昌諸人，厥後歷代遞相沿習，其有得有失，則由乎其人智術之淺深，未易遞數也。宋自靖康之亂，儀象之器盡歸於金。至元人定鼎於燕，其初襲用金舊，而規環不協，難復施用。於是太史郭守敬者，出其所制簡儀仰儀及諸儀表，皆臻於精妙。卓見絕識蓋有古人所未及者。
天府廣記/29

漢代嘅天文儀器同技術，基本上沿習到宋代，結果就係落後。然後郭守敬製造岀中原前所未見嘅先進儀器。

你覺得，會係郭守敬天賦異稟，用三年時間，將天文技術進化到漢地過去一千年都達唔到嘅地步，定係郭守敬作為蒙古帝國官員，得到伊斯蘭天文學家嘅技術支援？

(題外話，其實郭守敬王恂嗰班天文學家岀身保定一帶，祖先係金朝人，同宋朝係冇關係 )

至於2. 我諗都唔使多講，就係作為蒙古官員，可以去到好遠測量

所以簡單啲講，授時曆就係用內亞傳入嘅伊斯蘭天文技術+漢地測量結果調查而成嘅漢地版回回曆

至於點解元明兩代都有回回司天台呢？元就唔使講，本身就係內亞帝國。明朝呢？
爰及我太祖高皇帝統率，華裔乃命監正元統等 分步推測，考往驗來皆依守敬之法，節氣交食分秒 時刻毫無增損，始更名曰：大統曆，而又取之西夷設 監立官推步回回曆數，較對大統務求?合以成一 代之大典，是遵祖宗之定制也。
張應候申明曆元疏

就係攞回回曆校對大統曆

好呀

宋應天曆就係搵伊斯蘭天文學家馬依澤編製而成，仲引入埋伊斯蘭數學理論，之後佢同佢個仔仲做埋司天監，姐係天文台台長，幫手製訂曆法同參與國家級祭祀，唔知夠唔夠影響力呢？

另外，武經總要呢本官方著作，入面係有用到黃道帶星座，姐係白羊金牛呢啲

元朝唔使講

明朝呢？驅逐胡虜嘅朱元璋，唔單止大讚西域推測天象最精，仲搵人翻譯回回曆法，繼續保留回回司天台，招攬伊斯蘭天文學家

清朝，伊斯蘭天文學就開始被更先進嘅歐洲天文學取代

題外話，唐朝因為伊斯蘭教初起，所以主要引入印度數學

所以基本上中國由五世紀開始嘅(相對)統一嘅帝國，唐宋元明清，全部都要輸入外來文明

不嬲叫農曆新年，係英文譯做chinese new year咋嘛..

骨幹

又玩中學為體西學為用，你最鍾意講嗰個漢太初曆造曆方法晨早棄用咗
古今善治曆者三家，漢《太初》以鐘律，唐《大衍》以蓍策，元《授時》以晷景為近。
明史31

古今善治曆者三家：一曰漢太初曆，以釧律起；二曰唐太衍曆，以著策起；三曰元授時曆，以晷影測就日體測之，毫忽微渺不可得而遁者。元史所謂自古及今推驗之精，蓋未有出於此。
天府廣記/29

原理棄用，留返啲名詞，你竟然倒返轉，話係保留骨幹

不如你講下你做咗咩資料搜集等大家學下野

你講既係計算方法，唔係曆法既內容

你明唔明，二十四節氣 立春 立秋 春分 秋分
呢d到宜家都仲會係新聞聽到

呢d係咪骨幹? 係咪中國獨有?
中國既農夫到宜家都仲用緊呢d曆法黎耕種

fuck, 香港人都仲會講：立秋真係涼左wor

由太初曆開始源用既二十四節氣
有冇比人棄用啊?
答我啦

曆法唔係講計算方法係講咩？

分清莊閒好喎，嗰啲乜嘢立秋，只係點綴
冇咗二十四節氣，呢套混雜咗現代天文數據嘅時憲曆，仍然可以計到太陽可幾時去到某方位

冇咗套計算方法，二十四節氣甚麼也不是喎

唔該唔好一邊全面棄用舊計算方法，一邊自稱源遠流長好冇

鳩quote前用下腦好冇
春夏秋冬四季順序有邊個曆法會行錯

緊密吻合？ 沿用至今？

上頁已經有人講祖沖之造新法啦

你兜咩
比你一百年內計盡多兩三日好significant咩

星體本身會移位 隔一百年後重造見你外國計法盡少少咪用你囉

本身舊計法咪一樣夠準，上面大把例子

冇咗廿四節氣
古代農民耕種少左氣候參考
遲左準備落雨，出蟲，遲左準備冬天

你估有冇影響啊
定係你想叫古人睇天文台執生啊

分清莊閒好wor, 計遲一日新月重要d
定係冇左廿四節氣影響農耕收成重要d啊

「立春」，在每年公曆2月4日或5日，這時太陽到達黃經315度。我們一般叫「打春」，是二十四節氣中的第一個節氣。從「立春」這個名稱可以明白季節變化的特徵，春天已經來到，寒冷的冬天氣候將會離去。這時候，春風送暖，大地開始解凍，萬物漸漸甦醒。每到這時，我們村各生產隊就會安排社員們把積攢的農家肥送到麥田裏，撒勻打碎，好讓麥苗經春雨後吸收，蓬勃生長。同時做好春耕生產的準備工作。

「立春」節氣過後，從每年的公厲2月18日或19日開始，就進入到第二個節氣「雨水」。這時，太陽到達黃經330度。「雨水」節氣時，由於天氣回暖，冬天的雪會變成雨了，雨也開始多了起來。我們大隊的各個生產隊這時就會安排社員給一些營養不良的麥田撒一些化肥，補充營養，讓這些麥苗「吃好喝好」迎頭敢上。

「驚蟄」是第3個節氣，在每年公曆的3月5日或6日，太陽到達黃經345度。這是一年春耕生產的開始。這時麥苗開始返青，急需要充足的水分，如果天雨偏少，我們就會抓緊時間進行春灌，及時耙地保墑，同時為麥田鋤草防病。

白豆先生?

pish

係邊個兜緊呀
一開始死命否認伊斯蘭天文學對中國曆法影響，而家就中學為體西學為用，玩本末倒置，講到啲節日名先係曆法骨幹

仲要成個典型中國人咁，心高氣傲，「 重造見你外國計法盡少少咪用你囉」，引入外國曆法仲要擺款，講到用你係睇得起你咁 自大到仆街

倒轉晒啲嘢黎講，講到乜嘢二十四節氣好重要咁，有冇諗過冇咗外國曆法，你啲乜嘢二十四節氣甚麼也不是 ，而其他文明唔用二十四節氣，咪照樣耕作

咁重視邊日除蟲播種，係咪應該更重視話比你聽邊日除蟲邊日播種嘅曆法呀

你呢篇唔單止係quote content farm，仲要係文革時期

去到現代係咪最少都知道二十四節氣只有民俗上嘅意義呢？

咩時期既文唔重要

重要係佢implication係節氣對農民有用

你已經去到denial既stage

你已經進入左denial既地步

我從來冇否認天文學係明未清初既時候係用黎計曆法，我既argument係有冇外國天文學都會有一個夠準既曆法。而曆法既內容唔係一個名，係一個framework去比農民用。你察覺唔到佢既用途已經明顯反映你係denial緊。

至於你話自大既stance係冇自大，根本就係差少少影響唔大，你段歴史本身就係話當時拎幾個計法出黎比，發現西方計法準少少
我照講出黎有幾自大?

其他文明既曆法對農業有冇作用我唔知都唔relevant。中原地方會根據廿四節氣耕種就冇dispute，咁已經夠推反你一開始既claim

你既argument係漢文明造唔到曆法，我已經debunk左。

你既point比我迫到埋corner就開始純粹描述你既論點，但係冇point冇source冇內容

「冇咗外國曆法，你既廿四節氣咩都唔係」
denial: 太初曆已經用緊，同你講過你唔聽。

不如咁，你諗下呢3條問題去自我察覺下fact denial既問題
1. 太初曆係咪漢文明造出黎?
2. 廿四節氣對古人係咪只限名字意思，完全唔包含任何對天氣氣候既推測?
3. 冇左外國天文學，明朝之前既曆法入面既廿四節氣係邊個計出黎?

呢個係我對你既最後一個回覆啦，你死纏爛打都冇用，因為你最近幾次回既野都係一樣，同埋完全聽唔入人地比既facts同歴史

所以已經再冇同你討論落去既價值，你繼續活係自己世界啦

伊斯蘭曆是一種純粹陰曆，也是現今仍在使用的曆法中唯一的陰曆。以公元622年7月16日為紀年元年一月一日，完全以月相為準，每當新月出現時定為每月的第一日，12個月為一年，不設閏月，閏年於第12個月後加一天（每30年中設11閏年）。平均每年只有354天8小時48分，每隔2.7年和公曆相差一個月（即19年差7個月），每隔約32.6年（32年又7個月）就會相差一年，即兩者紀年差距就會「縮減」一年，也就是陽曆的32～33年與伊斯蘭曆的33～34年長度相等，因此不分季節。

有咩曆法春夏秋冬四季順序都會行錯？咪就係你條撚樣吹奏既伊斯蘭曆囉

滿清呀屌你

Quote得最多source嘅我，竟然會比一個quote content farm嘅人話冇冇source冇內容

你有冇留意自己係幾咁自相矛盾，講到廿四節氣非常重要，但同時又講曆法「差少少」唔重要

我諗你已經開始語無倫次，曆法有誤差唔重要？ 咁都講得岀 咁中國歷代天文學家就唔使改得咁辛苦啦
不如你講下有咩資料來源令到你有咁嘅諗法

仲話自己唔係自大 ，人地先進過你就話人地只係準少少 睇返上面對授時曆嘅歷史評價啦，遠超前人呀

我話中國冇能力造自己曆法，語境好明顯係漢地冇能力造岀同外來文明競爭嘅曆法，你要覺得自己成功“推反”，隨便。反正我由頭到尾都只係想指出中國依賴外來科學輸入造曆

「冇咗外國曆法，你既廿四節氣咩都唔係」
denial: 太初曆已經用緊，同你講過你唔聽。

羅馬羅慕路斯曆已經有October November ，但如果唔係格里曆計返準，前者個October 仲係咪而家個October 呀？
用緊用緊，太初曆就係錯到仆街，先要棄用，你仲要打飛機話二十四節氣呢啲名先係「骨幹」

而家格里曆蘊含現代天文學計算方法同羅馬曆嘅月份名，邊個先係骨幹呀 咁點解授時曆等曆法你會認為太初曆嘅節日名先係骨幹呀

答返你問題
1. 唔肯定，因為太初曆主要作者係落下閎 個名明顯唔係漢名，仲要來自巴郡，分分鐘係傳入咗南方絲綢之路嘅科技
2. 廿四節氣包含對氣象嘅預測，所以喺唐宋元明清都係利用外來科技造曆，搵岀自己想要嘅結果
3. 有包括元授時曆，宋應天曆，唐大𧗠曆九執曆等眾多曆法

我都知作為華夏撚，要接受伊斯蘭教以至印度對中華曆法嘅影響比比皆是，並唔容易
睇你呢個回覆彈咁多無謂英文岀黎，都知你有幾焦急
啱啦，你唔使覆我，喺呢個由湯若望時憲曆算岀嘅新年，慢慢消化呢個事實啦

啱啱喺雪梨，circular quay今年乜都唔搞，同支那說byebye.

人地唔考慮季節就話人計錯
不如用下你個閪腦諗下公元七世紀，人地正統哈理發位於咩地方咩氣候先再講啦

Btw，點睇唐宋元明清，除咗唐朝受印度影響，清朝受西洋影響，中間宋元明都搵伊斯蘭天文學家做天文台台長，幫手修曆同參與國祭
講兩句好冇

舊屎啲華夏撚都仲識得係咁意反省下，中國歷代太著重鑽研儒家經典同科舉制度，忽略咗科技發展

而家新一批華夏撚直頭囂張到以為漢地科技可以同內亞歐洲分庭抗禮

呢個post講嘅曆法，又一次印證咗陳寅恪先生對漢地同內亞關係嘅描述：「取塞外野蠻精悍之血，注入中原文化頹廢之軀，舊染既除，新機重啟，擴大恢張，遂能別創空前之世局。」

世衛都搵陳馮富珍做總理事長，咁香港醫療技術係咪領先世界呀，用下你個閪腦好冇

原來阿拉伯啲氣候會異常到一年得354日，明明個伊斯蘭曆個誤差大撚到每2.7個回歸年就同實際相差一個月，19年就差7個月，農曆漢朝開始已經有記戴19年7閏月啦，反支那反到連事實都唔理一啲邏輯思考都唔用，明朝有阿拉伯人入欽天監做就當成本曆法抄人，收皮啦你

都係鬼佬野
點解會遲一個月

落下閎（前156年－前87年）複姓落下，名閎，字長公，巴郡閬中（今中國四川省閬中市）人，中國古代西漢時期的天文學家，太初曆的主要創立者。渾天說創始人之一。

落下閎明明係四川人，為左撐自己既論點走去老屈個古人係西域人 自己未見過個姓就鳩up明顯唔係漢名 原來你真係on9架喎，唔係扮出黎架喎

成班ON 9支蓄仔又打錯飛機
"農曆"係中共立國時改既正式既叫法

你呢個濕鳩比喻on9到我都唔知由邊度講起好
1. 陳馮富珍係加拿大讀醫，係讀西醫
2. WTO係現代國際祖織，宋元明係古代政權，宋明仲要係漢人政權，明朝仲要係靠驅逐胡虜起家 就算用你個閪腦諗都知接受外國人嘅程度完全唔同啦係咪呀

更加唔好講關乎曆法同祭祀呢啲涉及政權合法性嘅嘢。你覺得會係咩原因，會令到宋明排除萬難都仲要請伊斯蘭天文學家來華擔任司天監呢

我就已經比夠歷史原文指出伊斯蘭天文學對中國嘅影響 ，你就花少少時間慢慢接受現實啦

其實如果你只係識抄維基，可以直接貼link
想知落下係咪漢姓，好簡單姐，你搵下歷史上有幾多個人姓落下咪知 數多過半隻手我向你道歉

至於巴蜀，我諗就算未聽過南方絲綢之路，都應該聽過三星堆掛
你google下睇下邊忽似華夏文化

不過當然，我就唔似你呢種垃圾剩係識9up嘅 ，所以係未搵到充足資料前，我都只會話係唔肯定

但你又要嬲豬又駁唔到，所以只可以咬住我講明唔肯定嘅一點唔放
真係難為你喇

但我地而家用緊的農歷又真係基於<<崇禎曆書>> wor

《崇祯历书》是大明崇祯年间为历法改革而编著的一部丛书，因由崇祯帝下令编纂故名[1]；又称《時憲曆》，此曆法及其修訂版本由清朝初年源用至今。

複姓姓落下名閎字長公，有字都唔係漢族人

史記·曆書：集解徐廣曰:「陳術云徵士巴郡落下閎也。」索隱姚氏案:益部耆舊傳云「閎字長公,明曉天文,隱於落下,武帝徵待詔太史

自己都識講冇充足資料證明落下閎係外國人，又要鳩up個名唔係漢名，黎自巴郡所以係外國人，柒撚左又戴返頭盔話唔肯定

人地改埋字做長公仲要死咬話冇證據係漢人 個姓少人用就係外國人 自己無知都吹到一大輪出黎，你搵到個外國人有名有姓有字廿四史又有記載先好再鳩up啦on9仔

同你講世衛你走去講WTO 世界貿易組織其實關世衛咩事 你仲要柒到幾時姐